入嚟理性討論地平説

好多人一聽地平説第一個反應都覺得on9
但如果你有代入佢地觀點會知其實唔係單單相信地球係平
而係更多對世界法則抱有質疑

世界上好多知訊都係其他人灌輸比你
你自己係冇親身體驗過
究竟全球有幾多%人親身上過太空望返落地球？

就算親眼睇到親耳聽到嘅事都未必係真實
如果呢個地球係較高文明起嘅實驗場
其實一切現象都可以模疑出嚟

你可以提出更多證據

其實果班支持者唔係講緊証據
地平説係一個假説
例如虛擬世界論都係一啲冇辦法証實亦冇辦法否定嘅嘢

咁無證據同討論宗教有咩分別？

樓主好型好獨樹一格
有冇反埋疫苗 細菌果d 都係人講你信

你好唔理性

由頭到尾我冇講我信
只係分析支持者啲觀點

skr 啦吊你大媽 科學家NASA 唔信 係要信班書都無讀過啲撚樣地球係平即係你喺唔同國家受啲重力都唔同 一早死撚左啦傻鳩 點解你唔快啲死？？？？

係咁嫁啦大部份人都跟大隊

你放工都排緊巴士條隊

咁理性仲信地平
有乜觀點有證據支持呀理性哥

地球的確係平。

樓豬過左成個鐘都無提出過任何觀點

地平説班人唔係要用咩証據去証明地球係平
係指出地球唔一定係圓嘅可能性
凡事應該抱質疑態度

你見到日出日落外太空可以係投射比你睇嘅影象
你認識嘅物理法則可以係高等文明模擬出嚟嘅環境
或者地球真係圓，但我地所認知世界只係真實地球嘅一張枱上面

但咁樣講有咩討論空間

你可以睇下 Netflix 套Behind the Curve
講一班地平支持者

有一半人就盲目地支持
只係不停話所有科學家呃你
政府呃你 其他人呃人 冇任何證據去支持自己

有另一半就買左好多儀器 去做實驗
結果係證明唔到地球係平 相反地 結果係圓

真心睇完呢套戲 完全曬我時間同on9
如果你覺得地球係平
咁你上香港最高太平山
望唔望到更高既山 珠穆朗瑪峰
如果真係地平
你又企到山頂 點會睇唔到其他更最高既野

再唔係你揸船出海 出遠少少
你就會發現四面都係海
陸地實高過水面
如果地球係平 同一水平
就唔會出現四面環海 實望到陸地

咁你的問題比較似係缸中之腦

好遠既船初初淨係見到個尖尖
越行近先會慢慢見到下面
點駁

不如樓試下用地平說解釋時差、南北兩極嘅極夜極晝？

Gravity

重力扭曲空間？

虛擬世界
人造天文影象

因為如果地球係平 每個地方受嘅重力會唔同最後都會collapse 返做一個球體

根本就唔需要去到南北極都會感受到地球係近乎圓形嘅球體，唔同緯度嘅地區嘅日照時間長短你又點用地平說解釋？仲有時差呀你唔好迴避問題

我唔排除有支持地平說嘅人係真心對所有事物抱懷疑態度，但係樓就肯定係盲反

冇
所有現代physics都冇乜價值添
因為可能只係模擬黎 背後既高等文明啪粒制就可以廢曬
學術台都可以摺埋了

我反而想問下有咩理由要拋棄地圓？
係咪有咩現象唔乎合現有理論？

我明樓主想講乜,地平說係一個概念，並唔係話地球真係平，只係叫大家唔好盲目相信所謂既"事實"

其實香港個教育制度都幾失敗
到依家仲會有人會想討論地球係咪平
唔講科學 正常人搭過飛機之後都唔會再覺得地球係平
更何況已經存在大量地球係圓嘅證據

地平說本身就係一個陰謀論
根本就唔存在理性討論嘅空間
討論條撚咩

哩套諗法其實同笛卡兒懷疑論相似 - 就係哩個世界任何嘢都有可能係假嘅。你相信眼前望到嘅嘢係真，係因為五官給予大腦嘅信息，但似乎哩啲嘢都可以偽造，就如你所講，有更高智慧創造嘅假世界，所以我地唯一可以肯定嘅係現在正在思考嘅我。

哲學上亦有另一學說叫剃刀理論-如果有兩個理論同樣能解釋同一樣嘢，越簡潔理論越正確，亦即係話如果你無辦法證明我地身處嘅世界係虛擬，相信科學係更簡潔更正確嘅選擇。

講開懷疑我哋身處嘅呢個宇宙係唔係更高等文明模擬出嚟，呢段YouTube video講得幾好

好多人覺得支持地平都係低能冇讀過書
但事實上有個世界地平説協會入面都好多科學家同有錢人
有啲仲有能力自資開發火箭
唔通佢地全部都連小學常識都冇？
有時啲物理學越深入研究就越覺得好多現象唔尋常或者冇可能係靠自然隨機生成出嚟
例如量子力學都展現倒世界本身好似有意識咁
有啲粒子係知道自己比人觀察緊而比出唔同數據
所以有部份會轉去信宗教
部份就會假設虛擬世界論

“有啲粒子係知道自己比人觀察緊而比出唔同數據”

科學一樣推翻唔到「上星期二學說」
但任何有智慧嘅人都唔會取信

Source?

應該想講雙縫實驗

佢講緊double slit

地平點樣解釋得到日月蝕

小弟主修phy但係從來冇聽過有prof會咁樣理解量子力學
會唔會其實係你亂咁信啲流言蜚語？

另一點係
如果你有接受過正常嘅科學訓練
你好容易就能否證地平說

ad ignorantiam

即係樓主係未親眼睇過試過就唔信？
咁係咪會懷疑埋未去過既國家係咪存在
FF少陣啦 浪費左個腦呀

英國物理學家Brian Cox喺Reddit Ask Me Anything 上面曾經講過同主張地平說嘅人討論地球係平定圓只係會浪費口水，佢張其過程形容為「Arguing with a random number generator」。佢講出呢番說話係想指出Flat Earther 講出黎嘅論點毫無邏輯，缺乏科學例證，即使喺堆積如山嘅證據同幾千年嘅科學研究面前都可以矢口否認地球係圓嘅事實。更甚者甚至會扭曲科學概念以滿足自己所言嘅所謂「現實」，簡單啲黎講即係「龍門任佢搬」。同地平者討論大致會係敢:

地平者:你攞證據出黎證明地球係圓。
其他人:【證據，論文，NASA 地球相】
地平者:呢D全部都係假嘅！我要你攞真嘅證據出黎！
其他人:……

地平者毫無邏輯可言，佢地比到你嘅「證據」一係就扭曲科學觀念，一係就係樓上巴打所講「我唔知/唔識/未見過/見唔到所以以上嘅嘢唔存在」嘅謬論。支持地平者嘅人全部都冇物理/天文/科學之類嘅學歷，而且大部分人支持地平說係因為聖經呢本故事書。美國科學家Neil Tyson 喺電視上面講過地平者口既存在係「Failure in our education system」，呢班人根本係一班書都讀唔成嘅ON9仔。

如果樓主聽得明英文嘅話，上下YouTube SciManDan 了解一下地平者有幾蠢，或者YouTube CoolHard Logic 睇下點解地球冇可能係平。其他巴打有興趣都可以上去睇下，特別係SciManDan喺黎緊6月3號凌晨有同地平者Nathan Thompson 嘅辯論。

其實用你個logic 世界上任何知識都可以dispute
你又知你係老母個閪生出黎唔俾係外星人培植完出黎再洗你腦
你又知歷史係真你又唔喺果度你點知真係有發生

地球係平既

on9

2-sphere的確係locally Euclidean
地平說錯唔哂

認真答
你用parallel transport咪試到地球係咪平囉
地平撚可以自己試下
唔使真係上太空先知地球係咪平

認真講
有證據既堅持 係好事
無證據既陰謀論 係幻想

幾時都話讀萬卷書 不如行萬里路
到你親眼見過 咪無咁多懷疑

事實上有懷疑既人 絕對好過渾渾噩噩 訴諸權威既人
上面有條友因爲人地係NASA 所以可信真係中世紀到